港府：外國不應干預特區內部事務

英國有30多名跨黨派的國會議員聯署，要求英國外交部將香港法治和基本自由情況，視為對港關係的優先考慮事項。信中除了提及香港司法獨立的隱憂外，亦提到有社運人士被捕事宜。 特區政府就聯署信發聲明，繼續陳腔濫調，指97以來，香港特別行政區一直嚴格按照《基本法》的規定實行高度自治、「港人治港」，充分體現「一國兩制」得到全面成功，認為是國際社會有目共睹。又稱香港特區居民的基本權利受到《基本法》、《香港人權法案條例》（第383章）及其他相關法例的充分保障。 聲明指，法治精神和司法獨立是香港的基石，也是「一國兩制」成功的要素。特區政府一直堅決捍衞和維護法治，律政司只依據適用法律、相關證據和《檢控守則》處理所有刑事案件，當中不存在任何政治考慮；而法院亦是獨立進行審判。 特區政府續指，根據《基本法》第158條，全國人大常委會享有《基本法》解釋權。全國人大常委會解釋《基本法》的權力，是香港特區的憲制秩序的一部分，亦為香港法院所認同。聲明指，全國人大常委會在2016年的解釋，清楚說明《基本法》第104條的含意和違反該條文的後果，亦明確了指定公職人員（包括立法會議員）的宣誓要求，任何關於「政治篩選」的指控均屬誤導和缺乏理據。 聲明最後一段指，外國議會不應以任何形式干預香港特別行政區的內部事務。任意發表貶低香港良好法治聲譽，並可能對法治社會造成損害的言論，對香港發展毫無助益。

- 熱血時報網站連結
- Copyright © 2018

特區尊嚴不容挑戰

成班狗奴才數典忘祖